深黃淺黃通常咩理由唔支持港獨？

支持港獨通常都後生一生輩

理由例如
一定要脫離中国先可以逃出中共魔爪
要命運自主 香港人主宰香港
香港人香港為家歸屬感 族群意識語言文化

就算有中年老一輩支持港獨
都只係因為特區政府嘅不堪 禮崩樂壞 中國野蠻
由其因為6月9至今

但要知道好多淺黃深黃都係不支持港獨
佢地最多要嘅係真普選自治

連登係獨派圍爐 但其實主流仲未完全接受港
想問吓大家淺黃深黃有咩理由唔支持港獨

光

復

香

我支持本土但唔係黃絲

港

之前未係時候 而家支持

我諗依家黃藍係大慨分兩邊
唔係好似2014咁分

你想單純口號上叫港獨定實際既港獨

支持港獨，但係知道港獨非常難

我睇反而相反
有時獨派妄自菲薄，但係我身邊深黃冇乜係唔支持港獨
當然同時唔少都唔抱太大期望/覺得要支爆先有機

無非都係話國際會唔支持之類嘅啫

真普選=民主
民主同中國兩個詞係冇可能夾得埋，建設民主中國香港係冇可能

但而家「香港獨立唯一出路」已經成為主要口號喇喎

我見通常都係覺得未準備好，或者比中國洗腦洗得太多，覺得香港唔可以無左中國（糧食、水、金融）
佢地誤會左香港係寄生係中國度
事實兩者最多都係互利共生

因為可能性太低

孫中山都知道推翻帝制、清政府係非常難

我就算覺得做唔到
或者就算獨立後有晒藍絲講嘅後果咩中国斷水斷電
我都想獨

爭取到五大訴求唔係約定之日

(1)覺得冇可能成功，人哋13億大國，軍力經濟上都可以話世界第二。就算成功獨立都可能被中國打壓得好慘

(2)覺得會失去一部分人支持，為大局著想所以反港獨

個個化身國際政治家

唔係唔撐，不過有外國人支持都未必爭取到咩，如果叫獨立就更加唔可能有外國人撐，真係爭取到咩？ 所以先一步步行，但心中係有獨立夢

14年既我傻豬覺得支那供應食物同水比我地所以唔支持
但而家一定支持

講開我又唔明

進攻功能組別
立會過半
雙普選
港獨

其實四樣都無話100%，點解前三樣做，第四樣又覺得無用？

利申我四樣都支持

所以做港豬明哲保身係可以理解

又可能性論，問緊你想唔想脫離中國/獨立
反過黎問問，你想唔想香港完全中國化？

因為有人唔想獨

黃都可以係大中華膠
正如藍都係因為利益而支持政府 美帝打到黎都會sir this way

國際支唔支持同做唔做到兩回事吧
正如我想中六合彩 極難中 但我照試 去買 做唔到就認命

港豬係唔會有仇恨依樣野

中國人係咁
當你行出街頭，就會話你衝動，不如用選票
當你開始丟雞蛋，就話好暴力，變返行出街頭好過
當你開始丟磚，就話丟雞蛋算啦
當開始獅鳥，就會話打狗好啦唔好打藍絲

如果你想更多人接受港獨，
咁你要諗個嚴重過港獨嘅嘢黎推廣

1. 中共=/=中國
2.承上，民族/血統/中華文化/大家都係中國人論
3.中共有日會變好
4.同中國有密切利益（如物業 經商往來etc)
5. 承上，香港長久以黎都係中間人身份 獨立=自毁自己條水
6. 歡迎再加

其實上你駁撚哂佢 佢最後都係答你：大家都係一家人

好實際既就係 武力 地理位置

agree
有好多係唔敢想像獨立咗之後係點

不過又唔見佢哋係對獨立反感,只係唔支持
依家唯有係慢慢同佢哋講解
無可否認佢哋都進化緊
由批鬥勇武到和勇合一

相信有日有手足揭起獨立大旗嗰陣,佢哋都唔會反對

依家係講緊當一定可以獨立到
都唔係個香港人支持 黃絲嗰啲

港獨難D定係普選中國國家主席難d?

如果你要玩一個中國原則, 即係香港人要有份普選國家主席同國會代表, 唔單係要選市長同市議會

如果你爭取既民主只係地方政府首長同議會選舉, 你係行緊獨立而唔係自治路線

應該係覺得無能力
不切實際

(2)又係囚徒困境

最大問題係香港政界太多仆街太少人才
直接獨立分分鐘變failed state
我地應該要先脫支然後歸英或者歸美（關島、直布羅陀模式，真一國兩制），用10年時間肅清香港政界牛鬼蛇神，培養政治軍事外交人才，才通過公投全面獨立。

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

因為驚

台灣隔個海有軍隊有美帝明撐，都唔會叫自己台獨
但事實又係咪獨立？

就係要探討類似原因
先可以識攞更多支持

唔計出兵, 支那可以封海陸空路, 又可以向其他國家施壓唔俾香港人入境, 或者唔可以入口去香港否則唔做佢生意
所以無支爆, 香港無機會

唔係問緊咩理由唔支持咩？ 可能性低咪可以係原因

果d人真係好撚奇怪, 又要係一個中國, 又唔要選國家議會代表同國家主席既權力, 即係係根本上無當過自己係中國人, 無諗過自己要參與中國既國政

暗底裡都係一個港獨撚只係口頭唔肯承認

問販民打手，呢排勁多

我估都係唔可能論

因為覺得唔可能 所以唔想擺任何成本落去

即使最小嘅成本都唔俾 所以連支持都唔支持

有能力獨立但未必係最好既選擇，而且可能性亦相當低
假設1共產黨倒台變成民主政權，但冇分裂，你基本上冇辦法獨立到，睇下加泰就知
假設2中國解體分裂，但南方城市未必會比你獨立而攻打你強行統一，從人口軍備上睇你都係冇辦法羸到，加上唔少香港人都係南方城市落嚟或者係中華膠，係呢種情況亦都冇辦法獨立
更加重要既係香港人口過多，產業單一，獨立之後就算可以生存到都好容易比人控制到，因為完全依賴入口，加上土地問題，香港內部亦會基於民生問題有矛盾，如果同中國南方城市統一/行聯邦制/歐統合既模式，咁樣既話就可以解決到呢啲嘅問題，所以比起港獨我更傾向南方統一結盟，但唔反對港獨

滿足於現狀

絕大部份所謂唔支持
其實講到尾係覺得無可能
並唔係真正既"唔支持"
班撚樣身體其實好誠實
真係咁撚愛國既97就話要一國一制啦係咪?

但係我地既思維係做正確的事
就唔需要諗咁多前因後果
就算結果真係唔如意
有問題既都係高牆...而唔係選擇反抗既雞蛋

而家開始要推廣消滅支那人

台獨同華獨2樣嘢嚟

因為獨唔到
無其他大量原因加埋跟本唔會有錢流入香港
計本地生產力點都養唔到七百萬人
十份一都未必得
所以港獨不可行
作為口號還可以
不過應該要有更大理想
反客為主未嘗不可

我諗我問得唔好
應該係 點解唔想獨立

中共話香港係中國你話唔係
我唔認係黃咪唔黃

咁要香港吞併中國先得
但我唔想要果啲小粉紅

如果加啲事後孔明，辛亥革命後，掌權繼續係舊式官僚，議政思想冇深入民間，所謂民國只係得個殼，孫中山從來冇「推翻」帝制。至於推翻清政府，袁世凱嘅功勞遠比革命軍大。

港獨唔難
人哋大學教授2011年已經寫咗幾本書
一步一步教晒你點樣先可以獨立到

應該多數人都係覺得打唔過中国 所以無可能獨立

因為佢地想供埋層樓先

無槍無炮講咩都假

所以先有攬炒出現

唔洗理佢
之前Block咗條友

中國心

身邊好多既唔支持
都係講唔支持口號
但係都好想可以獨立到
所謂愛講係冇用 做啦
講獨定港獨 到底有冇需要講出口
好似人大個左 搬走自己住一個人獨立
唔洗同任何人講自己獨立
唔太需要到宜家仲係度爭論港唔港獨
做哂獨立既前置條件先 包括雙普選

佢地無諗過有中共自己倒台呢個可以性

蘇共三十年前得，中共都得啦

事或涉及叛亂和戰爭。

你問下佢地叫自己中国香港人定香港人

我認同。而且就算有外國勢力肯幫手，都只會係想香港繼續做經濟特區，協助中國同外國之間嘅資本流通，到時一樣要幫外地/本地金融佬做牛做馬。

獨立太難
加上白色恐怖
所以唔敢講出口都係可以理解不是嗎
有得比你揀就唔同講法

睇死香港贏唔到掛

失民意 -0-0

14年覺得仲有普選既可能
19年不了

香港獨立 唯一出路

想獨立 同時明白香港獨立唔到

五大訴求等於香港獨立
不用分得那麼細

真，出嚟抗爭唔一定都係黃。
大部份黃絲都仲係喺制度內抗爭，要求高度自治。
但本土派要求係脫離中共真正嘅治港。好唔鍾意人哋將反政府就標籤為黃絲。

太近中國
一日有中國都無可能港獨

係現實D姐，係人都知港獨最好，但實際上根本唔可以港獨到。而家都係想攞番真正高度自治。

淆底 搵唔到方法 所以唔敢支持

我就好現實既，香港冇左大陸呢條水喉會死我好慘，我唔想見到，完

但係「唔支持」同「唔覺得可行」係兩回事

大家都知最獨既人係大學生同岩岩出社會一、兩年既人
呢班人有熱血有理想，但最冇權力、冇財產、冇俾社會磨鍊過
靠講真係做到一件咁高難度既野？
暫時仲未見到獨派有一個相對完整既計劃出黎
見返過去半年既事件，
連最獨既lihkg都因為一堆垃圾小事而吵
我相信林鄭依家放心俾你獨
唔夠三個月就俾人推翻

支持獨立，但依家冇條件

知道改變唔到個母體 你係香港做幾多野想獨立都冇用
因為國際戰線都唔支持香港獨立

冇唔想
應該都只係因為想像唔倒
傾向支爆再港爆都冇所謂

大中華膠
可行性低

頭兩樣成功率55波
雙普選機會微
港獨機會極極極極極微

因為好多黃絲係因為仇警，而唔係源於對民主嘅追求

好似和理非一樣，要慢慢成長及接受。

依家支持港獨，就好似喺舊年69時出火魔。

邊有黃不支持？
但唔想講多過做，做左先講，講有咩用？係人都想既嘢

連登係獨派圍爐？傻閪咗？本土唔講，齋講獨派，係連登得1到2個圍爐，推得起嘅多數係泛民。

深黃/淺黃又好啦都係黃 ，咁黃係點嚟？自己睇返歷史，獨派本土都未必叫自己做黃。

淺黃屌政府其實就好似你返工屌上司一樣

深黃就唔少人覺得一國兩制就係咁架啦，不過一定要保持兩制囉

共通點係佢地唔少都會話去返一年前咪幾好，最衰條柒婆啦，搞嚟搞去

分化撚收皮

一，可行性睇落好低，好多實際問題無解決方案。例如雖然你話可以唔用東江水，但係海水化淡一日未起好，中國一停水都可能會有制水出現。如果真係想令多啲人支持香港獨立，要比到個願景佢地同埋有計劃去解決問題。政黨上台都要有政綱。

二，香港獨立而家並未係唯一出路；一堆人覺得做中國既奴隸無問題 安居樂業有人權就得，一堆人覺得移民就可以。香港獨立帶來代價亦好大，分分鐘家破人亡，好多人接受唔到。呢班人只可以贏緊既時候爭取佢地支持，又或者說服佢地唔出手反對。

利申：支持港獨

我支持呀，但不切實際
我會選擇做更有可能做到嘅事先

唔係唔支持
但明白有啲嘢無得一步登天

因為距離港獨條路仲有好遠 爭取左五中訴求先

因為佢地覺得真普選自治真係可以自治

話港獨係無可能
又話經濟會差 又話香港乜都無點同人鬥
然後話唔討論

*大

前晚太子旺角，手足好波，不過仍需改善

入離睇下戰術吹水文， 改善下鳩企嘅習慣

我夠想直直接接講香港獨立。但就錦講唔會work. 直接做都唔太work,
要有足夠力量先得。

(2)你邊面都講得通,最尾變分化

10月10扯青天白日嗰陣已經有台灣手足講過
台獨係台灣獨立於中華民國嘅殖民統治
講到今日仲有好多人唔理解

因爲通常大聲講支持港獨的人通常沒有願意需要當兵打仗。

你想獨立你就要必須面對駐港解放軍這個現實。而且up till now，就算你願意參軍願意打仗都唔會有人賣武器俾你，美國佬都唔會。

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

出過街未
講返武肺前，1月果堆遊行
叫光復香港 起碼9成應機
叫香港獨立 得返1成都冇

港獨=軍費要自己比
河水不犯井水既真普選真高度自治=軍費中共硬食

結論係真普選生活過得舒服過港獨
但我知真高度自治冇可能

回帶- 抵制不再屬於香港人的港鐵

大部分香港人都係投機主義，知道獨立呢條路一定要犧牲好多野

即使唔計算爭取過程嘅得失，只係諗到獨立後好大機會無左中資呢啲大水喉，都會寧願選擇又有「民主」又有錢搵嘅所謂雙普選。

事實上就係自私，只顧自己當前利益，寧願賺埋最後一水大陸錢，將啲屎推比下一代。

無錯
我覺得好多人都想
但覺得無可能

即係無兵力 無大國撐
無可能成事

香港人都係實際d 既
好難去追求覺得做唔到既野

有軍火的話，我會支持獨立

因為好多人做123原因根本係因為怕咗做4

對未知既恐懼

嚴重過港獨嘅嘢黎推廣 我諗應該得組民兵搞鳩在港支那人 實有班白痴屌nazi/racist

我啲朋友黃但唔會叫呢句口號

根本一定要令在港支那人每日活於恐懼

有人鍾意中出
有人鍾意顏射
有人鍾意深喉
有人鍾意射落大海唔益777

兄弟爬山，今時今日仲要問

5000正評, 呢班全部少數派
一句到尾，支唔支持 香港獨立

覺得唔夠中共打

你可以試下咁問:如果中共無法攻擊，咁支唔支持

認同

根本而家冇一個有效方法去實現港獨

上面啲人淨係識講
「未試過點知唔得呀?」

現實好可能係「付出好大代價，甚至家破人亡，但結果都係失敗」

咁嘅情況下，你點說服人哋支持港獨呢?

咁請問有咩有效方法實現港獨?

應該要多啲軟性宣傳 等人對獨立後有多啲具體啲嘅畫面

例如話 要港獨先可以食盡咁多家茶禮 睇下非洲啲小國就知 有利用價值嘅大陸啲錢係會無限供應 深藍要賺錢更加要港獨 仲要賺得來同大陸有個議價能力 二來獨立左就唔使驚美國制裁中國順便做埋香港 聯繫匯率冇左 你啲錢就會變垃圾 但係獨立一來會有美國撐腰 枱底又可以收中國錢 食晒四方飯

同香港人宣傳一定要同錢掛鉤 啲人最驚獨立後冇錢 二來真心希望美國制裁香港 啲深藍廢佬咁貪錢一定知企邊度

Push

起碼衝擊到個極權制度，俾民眾慢慢發現三民主義好處
如果冇民國呢個制度改變，54運動嘅思潮都幾難出現

我覺得獨唔獨立其實無乜分別
反正獨立如台日韓都係處處受大陸影響
我比較care普選同自治

香港獨立對我黎講算係錦上添花，添唔添都無乜所謂

你呢代唔得咋

嗌下就可以獨立

因為唔少人仲覺得未係時候
港獨派冇制定追求獨立嘅路綫圖、時間表
香港一宣佈獨立就會同中國進入戰爭狀態
而依家無足夠啲兵力對乎解放軍
更冇獨立之後嘅發展藍圖
eg進入港中敵對狀態後，香港靠乜揾食？

冇計劃同太多不確定因素，導致好多人唔支持、未肯轉態支持

我識既係覺得實際上做唔到所以唔支持
但內心希望港獨既

其實而家好多黃絲都係咁，啲公司講一句中國香港都起曬鋼。個個都唔想同中国有關係咁，仲唔係港獨咩

因為我地無軍隊
又無得自給自足
根本無足夠條件獨立到

如果有 我都想獨立

事實真係少數派 上網正負評有乜意義？支唔支持冇中間選擇，淺黃都揀正評啦

深淺有層次 正負評只係pick side

你講嘅嘢毫無邏輯理據可言

黃絲果然多數都係冇腦

香港之所以重要係因為佢可以將外國資金好容易咁流入中國
如果香港獨立咗，對外國嚟講香港嘅價值就細好多
以金融為本業嘅香港冇外資流入基本上收得皮

前三樣販民有得袋議員份糧，第四樣冇

班獨派嗌下就有基本上無錢無金主無配套 係10年內都係9up
香港呢廿年俾人癈左武功 逼香港同中國有超大聯繫
唔建立翻啲自己既野 獨條柒咩

唔洗擔心，已經越來越多人叫，就好似東面都冇人叫光復香港時代發明，而家成為頭號口號，所以香港獨立唯一出路亦會好快成為人人必嗌嘅口號。

我憎共產政權
憎行使 支持哩個政權嘅人

並唔係憎中國哩個地方

加泰同香港其實好似

問題係而家支持派就係去準備

不如以後問覺得使唔使為港獨創造機會

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

如果香港獨立到
基本上普選同五大訴求都唔駛煩

應該係冇獨立就冇普選
我都係獨撚但從不以黃絲自居

支持個理念
但實行上冇可能

你睇台灣, 有晒軍隊, 但又有幾多國家承認佢係國家?

其實係，又唔夠地發展其他產業，所以先要食埋廣州之類地方

你一無錢，連開發其他土地都做唔到

獨

I totally agree with you

立

通常係 30-50 歲個班唔支持
大中華 懶係理性分析 已上岸
50歲樓上 一係好藍 一係黃到獨立都冇問題

我支持既係港獨
而唔支持講獨

大家都係中國人

香港有獨立嘅能力比起獲得社會絕大多數支持獨立嘅聲音更緊要
畀著真係好多人支持獨立
然後香港人真係撞正中共倒台可以趁勢宣佈獨立
到時香港冇獨立能力嘅話極有可能會畀中國新成立嘅政權威脅
因為講到尾堆中國人受中華大一統思想影響得太緊要
就算中共倒台佢哋一定死心不息想侵佔香港
咁倒不如用說服所謂唔支持港獨嘅香港人嘅時間嚟幫香港靜靜雞儲落獨立嘅資本
e.g. 海水化淡徹底取代東江水，建立港人海外勢力幫香港喺危緊時購入軍備，喺國際上嘅話語權

有一定機會淪陷成二線尾城市

進攻功能組別
立會過半

55波你都講得出 cls

軍費黑警都年年幾百億

推 我都係唔支持口號only

老解呢?
當然獨立之後你買既就係f 35
但多多錢你都唔撚夠同大陸玩，除非你有iron man

"金融界無水吸"

30-50係個社會主體
90後都開始30

1-13個班 訓教返學啦
13-20個班 岩岩先有少少個人經歷
20-29 社會新鮮人 簡單講見識都係唔係好多

我覺得唔係唔支持
只係未睇到希望同機會之前都唔太熱衷

如果個未來係生活條件更差
的確令人卻步

1後半句冇錯，所以要支爆

其實好多都唔會話唔支持/反對
純粹係覺得做唔到
（單純以身邊人做base既觀眾

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

現階段唔現實，正如好多人心裡想打劫銀行發達，但唔現實嘅嘢講出來衹係口號，除咗惹麻煩並無好處。

港獨前提 係中國四分五裂

無國防軍力 同敵国邊界接壤
都係我覺得除非中共讓步 唔係就搞唔掂既原因
單方面獨立>中国宣戰>兩個鐘坦克係中環出現>簽不平等條約被殖民

因為無可能，加上唔係所有人支持獨立
我以區議會為例:
區議會我地黃營大勝，但睇返總投票率，黃藍其實係一半一半。而黃色呢邊並唔係所有人都支持獨立，即係連一半人都無。
我當你全香港人都支持獨立，香港9成食物都係靠入口，當中有一大部分係大陸個邊輸入。
好啦我當你水，電，食物全部搵到方法搞掂，咁依家最大嘅問題係無軍隊。
一搞獨立，大陸一定派解放軍鎮壓。
或者有人會話其他國家會派軍過黎幫忙。
Sorry呢樣係唔會發生。
因為首先，呢個係國家嘅內政，其他國家插手落去就會俾人屌
其次，好多國家都同大陸有貿易協議，之前我哋出事嗰陣其他國家幫手主要都係抽下水，想喺大陸嗰度攞着數
其實我哋個情況同加泰好似。
嗰陣加泰未進行獨立公投嗰陣好多國家都出聲支持，但當結果出嚟，有九成人支持獨立，加泰政府就開始進行獨立工作。
西班牙嗰邊梗係反對啦，連帶其他國家都掉轉槍頭屌加泰唔好搞咁多嘢
最後西班牙鎮壓左呢場獨立運動，獨派領袖全部收監
所以結論係睇唔到有咩可能可以獨立，所以唔支持。
但我認同要控制立法會先，無論我哋想做咩，冇權，乜都做唔到。
控制到區議會同立法會，直接影響特首選舉。
選到個大家都認同嘅特首，做起事上來都冇咁棘手啦

Agger
屌講咗好撚耐連個計劃都冇，成日喺度嗌口號

你最後個3句 真黃

驚激嬲共產黨
覺得打唔贏共產黨
覺得經濟上中國會俾到唔少好處
獨立咗中國會唔同香港做生意

利申 反中亂港港獨份子

通常唔支持港獨嘅
都係因為冇軍隊
唔夠老解打
驚共產黨一吓唔順氣將香港夷為平地啫
真係講得𠵱啲嘅都係老一輩
後生嘅不論深淺都唔會咁覺得

又唔洗屈人地大中華膠
純粹係可行性

明知五大訴求冇可能落實
只有獨立唯一出路
冇就唔獨立?

不如話冇得獨立
我就唔支持有民主?

你同勝利求迷有乜分別

邊有人肯經濟攬炒
無工返，無得供樓

話係無可能
冇軍隊獨立唔到

但連罷工都未做到
係咪真係一定要先有軍事先成事?
況且獨立呢條路係好漫長 係必定要做
咁多時間 我地總會 集資買軍器 組織到軍隊

香港有800萬人
點都唔會夠地

+1

做到真正意義上嘅獨立緊係好啦
但係以而家現況講 就算真係獨立左 你無國際支持 無自己兵隊 咪變相一樣會比中共打壓控制 咁樣同無獨立其實無咩分別

唔認同冇民意基礎
只係冇人知點做同覺得唔易做到

唔係中共黨員俾你做到國家主席都冇用

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

老實講
依家就算唔支持
都唔會好反對

多數係覺得難
冇乜可能咁
不過情緒上已經唔會抗拒
同埋中國人嗰份認同都冇得七七八八
就算話自己係中國人
都唔想同 ccp 有任何瓜葛

一字講哂
香港人劣恨性
獨立到都維持唔到

點解一定要共產黨做中國在朝黨？主權在民不在單一黨派

蘇聯當年都係用呢條路瓦解共產黨統治再玩加盟國獨立

光復中國，時代革命

想 但真係唔係一時三刻就做到吖嘛

係n深黃但唔buy港獨
因為獨太不切實際，亦係好自私嘅稔法
如果中國經濟同軍事都好強
一定獨唔到，佢寧願打死晒你
如果中國經濟同軍事爆煲
都唔須要獨，應同14億齊心合力再建國

大家一定要提升14億而唔係自己叻就得
所以我全盤同意陳秋實嘅理想同胸襟
做人唔可以太自私圍爐玩煮飯仔
要有大理想，要有信念由香港做起
統一全球華人文明發揚光大
証我炎黃子孫優良血統

利申： 大學讀法政

依家唔係你點 ff
係大多數香港人點諗

主要係你 ff
係改變唔到大多數香港人既諗法

好簡單問一句

區選前有邊個會知道可以大勝?

無野係肯定的

大陸會收皮

行政決策權、移民自主權、軍事權、外交權已經唔可以同日而語啦下話……無乜分別你都夠膽講得出……

老一輩仍然覺得自己係中國人 只係睇唔過眼呢個殺人政權 先至會係黃
中年人士就覺得 中國仍然可以畀好多著數香港 冇咗中國香港都會含撚

民意--0-0

唔好屌 要教化同路人
好多人先岩岩開始企出黎反對呢個極權政府
要咁快跳到獨派既光譜唔容易 通常由大中華膠去到本土再去獨派都要時間
只要體會支那政權有幾無恥
再了解何謂香港民族 包括歷史 文化 核心價值
就會明白香港獨立係唯一出路
只有兩國 才有兩制 好好宣揚 多啲思考下點樣立國
唔諗永遠唔會有機會 你話我打飛都係咁構

獨立唔係叫口號 冇人討論到細節方案
獨立要解決既問題咁多 要點樣先可以處理到 冇人講
做project想搵老闆投資都要技術分析比人睇到前景先會落訂
暫時未見到港獨可行性

支持港獨或希望實現港獨嘅人，好多會將專注力放喺本土，同中國區隔。但我認為能否實現希望，都同中國有關， 就算你唔理， 中國有好多嘢都會影響到你， 你只係扮睇唔到，係冇用。

中國共產黨唔會忽然間咁好死， 支持港獨理念嘅人除咗喺本土宣揚， 都要做一啲中國戰線，嘗試令到更多中國嘅人主動反抗， 咁先可能會有一個缺口可以畀到機會我哋。

如果一味停留喺一個空間同狀態，咁永遠只會係一種立場及信念，香港不能模仿新加坡及東帝汶， 因為佢哋獨立嘅背景同香港完全唔同。

智力問題

Agree,剩是提成功例子，失敗例子更多

賴清德副總統候任人：「台灣是一個主權獨立的國家，名字叫中華民國，不必另行宣布台灣獨立。」

唔支持港獨就唔係深黃啦

曾幾何時我聽到人地話我黃覺得好難聽

冇軍隊

果日台灣旗同中華民國旗一齊痴，有少少尷尬

好多香港人對東亞歷史認識其實好淺，全部停留喺受傳統中國漢人史觀影響，唔識客觀獨立思考

我支持港獨係想有大啲嘅籌碼同中共deal
當然真係港獨到我都唔介意

光復香港唔難咩

港獨會輸民意，不了

佢地覺得港獨無可能 香港無左支那就唔得 姐係佢地覺得支那同香港係老豆同仔嘅關係

我就唔撚識嘅

不過如果你想人日日公開提港獨 , 唔該有左武裝力量先

真係唔明 , 明明未有武裝力量最需要地下化嘅階段 , 就日撚日公開迫人支持 , 口 UP UP 就會成功咩 ?

四樣都支持

想更多人主張獨立，就更應該出選立會選舉去宣傳獨立思想

因為由細到大個個都同你講香港係中國既 人大左都唔敢諗香港獨立呢樣野 就好似同志唔敢出櫃咁

反攻大陸，留地不留人

未到時機，依家制度內仲係比中共滲透得好緊要，起碼要55波先

支持港獨 但係做唔到
香港未有能力自給自足

人生最大理想就係見到香港獨立！中共倒台！

冇理由唔支持
唯一出路

而家都係

一向支持 波狗都做到香港點解做唔到

香港獨立已經極少人提了，因為這已經是一個不言自明的議題

世道人生：一年來的深沉感受 - 李怡

去年4月前，我原想寫我一生經歷的心路歷程，但反送中使我無法有心情去懷想過去。近一年香港局勢的變化，使我覺得自己過去的漫長經歷已經不那麼重要了。

以下是我在日文版書中，談到反送中的幾點意料不到的發展，給我帶來的深刻感受。

首先我想不到的，是抗爭的參與者，一下子掃除過去民主派的分裂現象，無論是意識形態的分裂，抗爭手段的分裂，或世代的分裂，都不再存在。大中華與本土，勇武與和理非都彼此包容，不相互批評對立，而各自以適合自己的方式向同一個暴政抗爭，並相互支援。

其二，上述現象顯示，本土意識已經成為普遍的社會意識。大中華派發覺即使他們認同中國，但中國不認同他們，中共認定任何爭民主的作為都是向它的權力挑戰，並逐步地而且同樣地予以打壓。更由於中國近年統治權力越來越絕對與獨斷，幾乎全球的有知者，人人都感到在中國獨裁病毒之下，不可能發展民主。與中國區隔，越徹底越好，在香港年輕人中是壓倒性的意識，這種意識更向中老年市民擴展。香港獨立已經極少人提了，因為這已經是一個不言自明的議題。社會的最大共識是與中國區隔，回復英治時代曾有的自由、法治和社會價值。梁天琦多年前提出的「光復香港，時代革命」的口號，經幾年潛藏，反送中成為響徹香港各區的最強音。

其三，我想像不到香港年輕人會煥發如此高尚的獻身精神，如此善良與智慧。年輕人作為運動主力投入，一直是主導。他們沒有領袖，靠的是彼此默契相互配合。從6.12勇武抗爭開始，他們成功阻擋了送中條例的通過。其後他們無論在前線抗爭，在後方支援，在世界媒體刊廣告，極具創意的文宣，創作歌曲，他們的智慧和勇敢，合群而不計個人得失，為香港未來而不惜犧牲的精神，決不像我過去所認識的不涉政治、非常現實甚而是懂得計算的一般香港人。

其四，令我想像不到的，是一群膜拜中國絕對權力的奴才與鷹犬們的無比邪惡。他們視香港優秀的年輕人為敵，只要年輕就有罪，就狠打濫捕。他們漠視民意，專橫跋扈。警察的兇殘、暴戾、虛偽、無恥，一次又一次的獸性發作。他們決不像是我過去所認識的、曾經接受過英國文明制度洗禮、即使惡行也仍然有底線的香港公職人員。直播影片的影像，從拘留所傳出的種種虐待、侮辱甚而強暴的行為，連續出現的警方稱為「無可疑」卻露出許多疑點的自殺、浮屍，加上「警謊」記者會，讓人合理懷疑香港已進入無法無天兼顛倒黑白的暴政時代，被捕者遭受到不僅是殺害，而且是虐殺。這些施暴者不是香港人吧？香港人怎麼會殘暴無恥得如此沒有底線？

其五，我想像不到，一場反送中運動正式宣告一國兩制徹底破產。為了維持香港可以繼續成為中國生金蛋的鵝的一國兩制設計，由中國自己帶頭破壞，先是蠶食，最後以一個送中條例自毀，更由中國向外宣佈《中英聯合聲明》已經過時來唱出輓歌。林鄭多次面對她是否有權的提問，都拒絕回答，警隊據聞有中國的公安、武警摻雜其中，在在顯示一國兩制名存實亡。

其六，我想不到一個反送中，使香港再次成為全球關注的焦點。全世界看到一個弱小的、勢單力薄的地方竟然為了自由，可以不自量力地對抗最大的共產專制強權。香港人為自由不惜犧牲的精神，影響各國政治經濟力量，使世人不能不考慮，是否應該為了經濟利益，而放棄對其他地區人權的關注，放棄對共產強權在世界範圍擴張的關注。香港引領着世界潮流。（「反送中的回顧與前瞻」之三）

唔同意第三 共產黨一定要滅亡

其他同意

冇老美駐軍既話 要等到共匪倒台先得

支持港獨
但係點實行第一步

我就係諗緊呢樣野 其他國家同埋公司會寧願同佢做生意而犧牲香港 如果呢個兩難情況真係發生

淡水未support到，搞掂埋呢樣就齊基本條件

水
電
食物

呢3樣

其實經歷左99年加埋回歸廿年
有好多人係期待有個國家 唔駛似孤兒仔
不過呢個國家係咪一定要係中國呢
唔一定，但有生之年應該無咩可能見到香港belong to 第二個國家
唯有寄望中國會進步

我反而覺得要獨立係現階段 直至大陸地區成為一個民主法治自由有類似香港法律體系嘅地方 仲要係行聯邦制（聯省自治） 咁樣嘅情況我哋先至可以同佢重新合體 否則就係維持獨立

其實港獨之父梁振英都出過港獨路線圖,教埋你點做

心理多

真心，起碼等到大陸內憂外患要打仗先有機會
依家...唉

大家都知最支持五大訴求既人係大學生同岩岩出社會一、兩年既人
呢班人有熱血有理想，但最冇權力、冇財產、冇俾社會磨鍊過
靠講真係做到一件咁高難度既野？
暫時仲未見到民主派有一個相對完整既計劃出黎
見返過去半年既事件，
連最支持民主既lihkg都因為一堆垃圾小事而吵
我相信林鄭依家放心俾你真普選
唔夠三個月就俾人推翻

五大訴求夠冇藍圖啦，你又學人支持？

比上年功能贏多兩至三席就贏啦喎，點會唔係五五波呀，你有無聽蕭生講？佢燈還燈，但見識分析點都好過你掛

識一個係勝利球迷，覺得真普選機會>獨立，所以撐普選
另一個我真係唔知點解佢唔支持，佢話覺得有真普選就夠，我問就算唔計正苦腐敗得勁快，2047之後點，佢就話再算
我地既年紀，2047年係應該未死的
利申 獨派，完全唔相信支那

一句話you no gun就end你topic
討論條毛，班友連諗都唔敢諗

因為港獨柒囉 鍵盤建國

應該係呢個原因

因為成立主權國家違反世界革命潮流
全球暖化，軍事競賽，環境污染等 其中一個根本問題係
主權國既互相吞併，主權國家下既政府無一以擴張國家權力為目標
更強大既國家佔有絕對優勢去利用一切國際機構去欺凌弱國，
弱國要向上流動就只有戰爭一途。
強大國家有更多資源去應對國際危機，窮國欠缺資源下就只有等死等被吞併，所以國家之間唔存在合作關係。
主權國家既存在就係以合法暴力為基礎去侵占國外同國內人民既自由。
主權國家既存在令戰爭暴力不可避免。
立國就係要係依個血與暴力既旋渦輪迴，
子子孫孫亦走唔開依個痛苦。

香港獨立

老既有親人係大陸

仲話讀法政
自己返去睇歷史，當年中共係點樣喺自治領名單踢走香港、國際法下香港獨立嘅理據啦
唔好問我中共咁撚勁點打，一係攬炒，一係等佢支爆，反正兩樣都係遲早嘅事

因為我支持做美國既特區，類同波多黎各。

我都見到有連登仔想歸於中華民國。

所以唔支持港獨。

你講幾多都好

淺黃 : 總之我唔支持啦 都無可能架啦

其實 好多人心入面都有大中華基因同埋覺得無可能本質上都無了解過獨立既可能性

未學行先學走。

我覺得自己係激進民主派，但唔支持港獨

不過唔係因為我覺得唔實際，而係我唔會否認自己有中國人呢個身份。但我會對擁有呢個身份感到羞愧，所以唔會同人講我係中國人。但我又唔會完全否定呢個身份

我自己傾向香港可以係實際上獨立，即係有軍事同外交，所有野自己黎，但名義上保留中國香港，承認係屬中國嘅一部分

我啊媽都係禁諗。我覺得尤其係中年嘅黃絲，佢地以前會積落對中國人嘅身份認同，唔係話扔就扔左佢。始終覺得衰嘅係共產黨，所以傾向愛國不愛黨，甚至長遠希望中國有民主。就算發生咩事，有問題嘅始終係共產黨，唔會因為禁而憎中國

我自己唔會支持港獨，但又唔會抗拒。不過呢刻始終係太唔實際。所以都係要 制度內外雙線抗爭，議會同街頭都要繼續

獨派圍爐仲點會咁多功能組別撚

點為之港獨？

有自己既軍隊？
可以做到經濟獨立？
資源問邊個國家攞？
香港人有咩著數可以係國際上R關係？

比你做齊一個國家應有既本份，你又憑咩覺得以後唔會同中共有任何關係？

成個亞洲大過香港，人口多過香港，軟硬實力高過香港既國家有排你數。

凈係講日本，台灣，泰國。想問以上有邊個國家冇同中國做生意，冇比中共抽水？

你區區一個鄰國仔，人地一個省份都大你十幾陪，你憑咩睇得自己咁高

中東班撚樣離中國成幾百幾千公里遠係油田爆出嚟既都奶共奶到雪雪聲，你又憑覺得自己唔洗奶

唔好覺得香港真係咁大價值，香港最值錢既野就係呢個名存實亡既一國兩制。

生產力幾乎係零，凈係需要錢既科研發展同技術都搞到一舊屎咁。敢問香港人除咗關係之外仲有咩係出類拔萃過其他國家

其實我覺得可以調轉睇
大部分人都希望獨立到
但係覺得可行性低
所以先唔支持姐

九七前香港係咪貧民窟嚟？講到冇咗支那會死咁

通常都係怕改變

個post好多P牌

香港獨立嘅話

支那仲驚撚過你啦，如果真係完全唔同香港有經濟來往，你睇下支那死快啲定香港死快啲，我淨係知支那超過九成外資都係靠香港入

講到香港冇咗一國兩制會死咁，九七前香港夠冇，係咪貧民窟嚟？

雙普選成功基本上等於香港已有民主
姑勿論中共依然可以利用藍絲操盤
起碼香港人已經有話事權
最怕就係得到一個不咸不淡嘅雙普選
而又已達成普遍黃絲心中嘅民主制度
港獨嗰班就會重回異端份子個角色

爭取雙普選唔係唔得
但要所有人成功過後依然堅持就係一件難事
唔講好遠嘅嘢 就講而家未成功都咁就係一個好例子

利申 唔係想放負 心中都明白真普選其實可以為抗爭得到更多資源 只係太明白人心不古

真

星架玻？

因為真係好難
到時中國光明正大派兵落嚟軍管
連美國都撐你唔落 因為你真係分裂緊中國
如果插手同宣戰無分別

咁樣就係攬炒成功
但係都係獨唔倒

支爆另計

回歸前起碼仲有個日出帝國照住
同埋個時香港仲有番咁上下生產力，啲工廠仲未搬條線上大陸咪叫做可以自給自足囉

你有冇諗過香港人係冇國力冇關係既情況下應該點生存？

成日話買外國貨，咁你又點確保港幣有咁既價值去買外國貨？

你試下真係搞港獨個時睇吓其他國家會唔會阻止你

成日講到冇咗關係得中國會驚，其他國家冇生意做唔會驚既

經濟問題
香港主要收入都係做外資中轉站/人仔找換店
就算民生上獨立到 經濟上好難做
轉型亦都唔係三五七年既事
最少要有真普選先可以逐步嚟

講明撐獨唔係會被dq咩

九七前英國照條撚咩，咪又係靠自己，自己睇下經濟數據啦

支那1978年改革開放，一早就搬晒生產線上去啦，九十年代啲香港死咗未？

原來你嘅世界入面香港嘅國際關係得支那仲要支那會搞鎖國玩死自己

仲問咩港幣有咩價值去買外國貨，重讀中學econ啦

經濟上唔需要完全獨立

2020年有咩國家係經濟獨立？得北韓囉

2020年講緊intrade, globalisation，你就講到啲國家興玩禁運鎖國

其實我覺得中國本身冇問題，只係中共政權同啲市民有問題。當一個國家連人都問題嘅時候，個國家就真係好大問題。

嘩！咁香港2046變一國一制嗰陣，其他國家係咪會出兵阻止？因為其他國家要一國兩制嘅香港做生意一時又話主權問題係內部事，其他國家唔會幫你，一時就話會出手阻止你獨立

盲撐，未來係你哋嘅世界

法政唔係歷史
歷史係廢嘅
乜水寫d垃圾理據冇用
夠膽學Brexit搞全民意投票
做事睇實際
空中樓閣稔壞腦

大陸無咗香港先死啊on9

最理想做法：將香港分開
一邊維持所謂一國兩制至2047
一邊獨立
兩邊有各自貨幣 制度 政府
睇下d人去邊

大中華膠
唔鍾意中共
但認同自己係中國人
期待明君出現

弱智五毛露晒底

講緊歷史根據就話歷史係廢，基本法同中英聯合聲明都係廢㗎

反送中後，身邊朋友對於香港獨立都係趨向「唔反對」、「可以當然好啦」，冇「唔支持」，但都唔算係有行動/主動「支持」，我覺得反對既人少咗，中間派多咗

“香港始終係中國地方”

真實對白

利申：港獨乃唯一出路，請大家認認真真準備

因為佢地想搵多幾年錢情況再差咪移民走佬
唔係真心想放棄一切黎建立自己既國家

你無講錯
但係你要獨立 中共點同你deal?
你要同其他國家deal 唔理中共都得
但係你有咩產業可以比到人？而又唔會relate 到去中共利益？
同香港咁似既新加坡都要奶共
香港獨一無二既優勢就係英殖時期既資本同與中共既關係
無左第二個優勢到底可以點做？
最好既藍圖係先爭取真普選 選黃絲特首
Diversify 香港經濟同發展新產業 到經濟對中共依賴少左 獨立先係一個議題
而家講獨立對上左年紀既深黃淺黃係不切實際
佢地要顧家

我同意，所謂民主絕對唔可以只係制度設計，更重要係培養懂得尊重別人自由嘅「公民」。納粹當年都係靠選票登上政治舞台，依嫁某部分人好鐘意濫用「自由」，可以講得出支持中共係佢嘅自由。支持極權政府去消滅別人嘅自由，絕對喺一個合適嘅自由限度以外。如果咁都可以被容許，就好似講緊人有殺人嘅自由咁。

爭取民主，武力同思想，缺一不可。

軍隊冇必然關係
好多國家都冇軍隊

就算有軍隊 係咪要夠支那打先可以獨立？

同埋自給自足個點你邊到睇返黎

成日講冇條件又唔fact check
同藍絲有咩分别

中國仲係獨裁管治香港冇可能獨立
中國變成有民主自由香港就冇需要獨立

香港城邦國 ＞ 香港獨立

泛民個班人本身對香港就無根呢樣野
二嚟佢地係要中國有民主 香港有無民主根本係後話 玩輸左咪移民走人

搞清楚自己想點先啦
唔想比共產黨掌控同想香港獨立係兩種概念來，呢度大把人將呢兩樣嘢變咗非黑即白，我都想唔比共產黨管想香港人自由，但港獨論述暫時仲係一種意識形態，唔係一種實際可行嘅理論，我都想有人有智慧可以提出一套站得住腳嘅港獨計劃，但暫時未有。

用可能性去判斷嘅人其實好正常，你想港獨成功就要有實質做事嘅方向。

你睇唔到係廢咗咩
林奠正苦唔尊重基本法中嘅市民權利
中共正苦唔承認一國兩制
歷史係用嚟呃蠢人同奴隸㗎

你點知吖

又一隻pr狗

重點係你覺得香港有咩資源可以去自己拉攏關係

英殖時期咁關鍵就係因為係香港生產出一班由西方教育陪養出嚟既人才

因為有香港人，其他國家先敢同中國做生意
佢地需要既係一班肯幫佢地同中國做生意既人

我夠知香港人冇咗生產線唔洗死

咁係因為有第二樣收入來源，不如你答我係咩

點解大中華膠同期待明君有聯繫? 大中華膠係建立民主中國，輸出革命，又點會期待明君?

你要批評大中華膠，可以，但唔好用個唔相干嘅原因

上屆直選 19
功能 10

今年區議會第一比多席你
先得30
直選都係64比 唔會有大變數

想問點樣拎多5席？

聽人分析之後都要自己分析架大佬
佢緊係講到55波等你落力投票啦

所以獨立後都要繼續同支那做生意

因為呢一刻支那同香港係共生嘅關係，除非係大家攬炒鎖國，但好明顯支共驚過你

所以真普選就係類似呢個狀態，但一日未獨立，香港同支那唔算係生意關係，係香港俾支那吸緊血

只要有返主權保護返香港，同支那做多啲生意係冇問題，咁當然最好就慢慢唔再依賴

至於點喺國際上deal，所以係要等支那國力弱嗰陣先有機會，依家就話個個奶共，但五年十年後未必係，依家美國都覺醒咗養大咗個敵人，大勢係支那會越來越弱

調轉嚟睇，Dq可以利用嚟宣傳
1. Dq上頭條，乘勢宣傳獨立可行性、方案
2. 比彈藥美國做嘢

光復香港 時代革命

香港黎講呢班人最垃圾
港豬 淺藍最多

都話獨立後會照同支那做生意，繼續有利益關係

香港同支那經濟上係互生關係

呢到係討論區定屈狗區? 要獨立，就要改變整個以金融業為主嘅秩序之餘，創建一個養到幾百萬人嘅經濟體系，呢個唔通好易?

吓吓誅心，不如唔好討論

梁黃淺黃佢哋有斯德哥爾摩候群症

因為我想香港變成美國🇺🇸一部分，
🇺🇸對我哋咁好!

咁可以投靠美國🇺🇸, 啲人又唔揀

膠乜野，劉曉波係大中華膠，佢又幾時期待明君?

咁咪其實脫離本身黄藍定義 其實根本冇得用二分法呢分別立場 好on9

agger

香港變成🇺🇸一部分可爭取最多支持， 每個年青人都想做美國人

[文宣]我哋要令美國人醒覺，令佢地反共! 尤其就來美國大選!

偏向推翻中共多過港獨
港獨治標不治本 長遠睇中共滅亡是係唯一解決方法 既然可以港獨 咁點解唔順勢將革命燒埋上去

唔好玩啦，元旦大遊行果陣連阿叔阿嬸和理非都叫緊香港獨立，唯一出路

我對共生呢個講法有保留
香港經濟差對中國經濟既影響會唔會比中國經濟差對香港既影響大？
當然或者你係岩 大家係共生 可以用對家外資命脈嚟deal
但係點先可以樹立到一個影響外資決定既政權？
用一個體制外既方式去建國唔會有外資撐
所以點解一定要先有一個體制內既領袖去帶動改革

再講中國國力會轉弱呢個講法我亦都唔認同
一個咁大既市場 有邊個唔想奶？再講近二十年多左好多有錢人送細路出外國 佢地既人力資本好快會比香港更強

對好多深淺黃嚟講 喺無經濟基礎下獨立係好痛苦 佢地無信念去做呢個「希」生
最壞情況係 如果斷言獨立係民生經濟撐唔住既話 又會有一班藍絲甚至淺黃轉駄要翻一國兩制 到最後得不償失

屌佢支那
如果香港真係高度自治
洗撚獨立咩
仆街共產黨自己on99
叫柒婆黎攬炒咋嘛

分咗做兩個國家但係又保得住獨立關稅區

你估下中國肯唔肯

香港變成美國一部分呢?

互生關係入面香港既bargaining power 並唔係大到可以獨立又維持互生關係
最多去到真港人自治 黃絲特首

我都係
但係連衛兵一定話我分化

不外乎「唔好激嬲中共」

黃絲政治潔癖， 會話港獨失民意同得罪共產黨

美屬🇺🇸香港

黃絲: 加入功能組別，永續抗爭 ，中國要有民主香港先可以有民主
藍絲港獨: 支持香港警察執政，林鄭下台 ，正式成立香港共產黨，港共治港
梁耀忠、民主黨班漢奸快啲死撚左佢 ，唔好收完美國佬錢又收共產黨錢，黑金政治可恥
本民前支旗都係藍
利申: 深藍廢青

你認真？ 一個政權可以當人嘅生命若無其事嘅話佢會有得輸咩？唔好玩啦。 好似依家咁冇曬自由行 ，個個行業都叫緊救命，你同我講香港冇咗大陸唔會死？

美屬香港🇺🇸先至有駐軍

條件唔容許 加上可能性仲低過五大訴求 當然明白寄生支那唔係一件好事

美屬🇺🇸香港， 唯一出路

尻叫香港獨立嘅天才笑人唔分析
留名等睇你有詳細計劃推動香港獨立

以今年民意，無雷動再有好好協調拎足六成 21席絕對有可能
功能組別DQ前有11席， 區會加1
之後專功進出口/飲食/零售 等門欖低嘅席位，3贏2 都已經夠做，當然前題係動員全世界

21+11+1+2=35

就算無五五波都四成啦

我俾你得兩成機會，都實際過你喺連登尻叫香港獨立掛

我夠膽講，而家全港搞公投，贊成獨立嘅我諗連兩成都無

人唔笑狗都吠

生產力唔夠係因為政府一直限制住香港所有科研發展
如果香港真係做到屬於自己嘅科技又好乜都好
咁你所講嘅問題全部都可以解決
其實香港以前都已經係
你見好多大公司嗰陣時都會特登喺香港set headquarter

冇軍隊點獨立

老一輩未必唔想香港獨立
只係佢地覺得香港獨立好難
但都係個句
係堅持先會見到希望 唔係見到希望先堅持

黑警都搞唔掂，獨立好似好遙遠

唔支持港獨咪支持兩國兩制囉

無架......
支持獨一定要基於大陸會收皮或者英美支持，或者both，
唔撚理你點獨都好，如果唔係唔會有說服力

所以既黃警二分法一開始只係用喺支持/反對警察暴力
同民主化，自由，政黨政治 等等 完全無關係

但本身黃c呢個名詞出現唔係因為支持民主咩？

港獨係唯一出路
但係真係太過遙遠
唔係唔支持港獨
但係講完出黎都說服唔到自己
港獨一定要支爆或者有外國軍事力量支持先至有可能做到

攞返自治權的確有可能，所以要睇下港獨既定義係乜

我由頭到尾都冇講香港獨立同立法會有衝突
只係話你35席冇可能55波
你自己就打稻草人

靜靜地既結果咪咁
永遠宣傳唔倒，壯大唔倒個圈，永遠唔知有幾多同路人

點解有人覺得爭取真普選會易過港獨

害怕損失與後果
例如失敗的話遭清算甚至滅口

理點: 我係中國人呀屌

都幾同意
獨派撫心自問，自己有幾多政治實力，自己係社會上有幾大影響力
爭取議席本來就係爭取政治籌碼
而且今次係03-04年之後最好形勢一次
連保皇黨都踢唔走，又不屑去拉攏多d權勢人士支持，仲邊有可能叫中共放棄對香港干預/權力

就好似一個各方面條件都好差的男仔，同個索女話如果嫁佢，將來就會好有錢好開心好幸福
條女當然唔理佢，而呢個男仔反應，就係用粗口問候翻條女

仆街地獨分子！

無錯，前提係好似當年蘇聯咁
對中共黎講，就算真係受到超大壓力，佢最後都可以靠妥協保住香港主權，例如完全唔干預香港事務，任得我地普選，選一個反北京的特首，日日鬧北京，而中共由得你鬧，d商家繼續同中國做生意，一般人覺得自由咗又搵到食，唔會再反共。

係，但係唔可以否定D可能性。成個Post咁多人都話想獨立，希望大家可以行多一兩步，嘗試搵到獨立既方法。當中可能需要五年，甚至十年既努力，搵到香港自立既方法 - IT又好、農業又好、水務又好⋯。唔想港獨成為口號既，真係要坐言起行。

一開始 FB 轉黃絲帶 icon 係因為警暴，有“黃絲”係唔支持佔中運動

咁最初係咩含意？